特朗普用差別的關稅政策，建立了美洲的經濟同盟。

陳雲：特朗普的Make America Great Again的America，可以是美洲。特朗普用差別的關稅政策，建立了美洲的經濟同盟。
特朗普向中國徵稅之後，2019年上半年，美國的最大貿易夥伴是墨西哥，跟著是加拿大，中國排第三。中國出口到美國減少12%。美國出口到中國減少19%。（今日《華爾街日報》報導）
關稅同盟是國際關係及區域政治的犀利手段，是往日北歐眾多城邦的結盟手段。好多人只是看到特朗普在玩徵稅（a Tariff Man），而不知道他在塑造美國接鄰的區域經濟。他在玩美國與墨西哥的圍牆遊戲的時候，同時加強美墨經濟夥伴關係。
關稅結盟這種古老戰術，在《香港城邦論》有充分的說明，也是華夏經學《春秋》的主題之一。
美國訂立的《美國-香港政策法1992》（俗稱《香港關係法》），給予香港獨立關稅區的待遇，也是關稅同盟。在訂立此法的1992年，已經啟動香港建國的契機。

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲